---
title: Libretro Mesen
description: 
published: true
date: 2021-10-03T18:31:56.728Z
tags: libretro, famicom, mesen, family computer disk system
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:20:35.807Z
---

Libretro Mesen est un émulateur NES et Famicom de haute précision et un lecteur NSF.

## ![](/emulators/license.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv3**](https://github.com/SourMesen/Mesen/blob/master/README.md).

## ![](/emulators/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4/RPI400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC x86_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ❌ | ❌ | ❌ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/emulators/features.png) Fonctionnalités

| Fonctionnalité | Supporté |
| :---: | :---: |
| Redémarrage | ✔ |
| Captures d'écran | ✔ |
| Sauvegardes | ✔ |
| Sauvegardes instantanées | ✔ |
| Rembobinage | ✔ |
| Netplay | ✔ |
| Options du core | ✔ |
| RetroAchievements | ✔ |
| Cheats RetroArch | ✔ |
| Controls | ✔ |
| Remapping | ✔ |
| Softpatching | ✔ |

## ![](/emulators/bios.svg) BIOS

### Liste des bios obligatoires

| Nom de fichier | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| disksys.rom | BIOS Family Computer Disk System | ca30b50f880eb660a320674ed365ef7a | ❌  |

### Emplacement

Placez les bios comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 bios
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **disksys.rom**

## ![](/emulators/roms.png) Roms

### Extensions supportées

Les roms doivent avoir les extensions suivantes :

* .fds
* .zip
* .7z

Ce système supporte les roms compressées au format .zip/.7z. Attention toutefois, il ne s'agit que d'une archive.

Les fichiers contenus dans les .zip/.7z doivent correspondre aux extensions citées précédemment.
De plus, chaque fichier .zip/.7z ne doit contenir qu'une seule rom compressée.

### Emplacement

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 roms
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 fds
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **jeu.zip**

>Les roms au format **No-Intro** sont vivement conseillées.
{.is-success}

>Pour plus d'information sur les roms, rendez-vous sur [ce tutoriel](./../../../tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/emulators/advanced-configuration.png) Configuration avancée de l'émulateur

>Pour pouvoir conserver vos configurations personnalisées lors d'une mise à jour, nous vous conseillons d'utiliser notre fonctionnalité [Surcharges de configuration](./../../../advanced-usage/configuration-override).
{.is-info}

### Accéder aux options

Vous pouvez configurer diverses options de deux façons différentes.

* Via le menu RetroArch :

┣ 📁 Menu RetroArch
┃ ┣ 📁 Options du core
┃ ┃ ┣ 🧩 Name_option

* Via le fichier `retroarch-core-options.cfg`:

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 system
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 configs
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 retroarch
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 cores
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🧩 **retroarch-core-options.cfg**

### Options du core

### Mettre la face B de disquette

Les touches L1 et R1 associées à la touche Hotkey permettent pour l'une d'éjecter le disk et pour l'autre de changer la face. Donc il faut faire la combinaison 
R1 + L1 + R1 pour changer la face.

## ![](/emulators/external-links.png) Liens externes

* **Code source utilisé** : [https://github.com/libretro/Mesen/](https://github.com/libretro/Mesen/)
* **Documentation Libretro** : [https://docs.libretro.com/library/mesen/](https://docs.libretro.com/library/mesen/)